{
    "question": "Apa isi hukum lavoisier?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "massa zat sebelom reaksi sama dengan massa zat sesudah reaksi",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "suatu hukum yang menyatakan massa dari suatu sistem tertutup akan konstan meskipun terjadi berbagai macam proses di dalam sistem tersebut<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-200-ml-larutan-timbal-ii-nitrat-03-m-direaksikan-deng-836",
            "question": "Sebanyak 200 ml larutan timbal (II) nitrat 0.3 M direaksikan dengan 300 ml larutan kalium iodida 0.2 M menghasilkan endapan timbal (II) iodida dan larutan kalium nitrat (Ar Pb =207 I =127)    Tentukan !\r\na) Reaksi yang terjadi\r\nb) pereaksi pembatasan\r\nc) massa endapan yang terjadi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Pb(NO3)2 + 2KI --&gt; PbI2 + 2KNO3<br>b) pereaksi pembatas : KI<br>c) mol PbI2 = 30 mmol (dari reaksi)<br>\u00a0 \u00a0 massa PbI2 = 3.10^-2 mol. (207+127.2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 361.3.10^-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10,83 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menyebabkan-larutan-bersifat-asam-dan-basa-850",
            "question": "Apakah yang menyebabkan larutan bersifat asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konsentrasi ion H^+ dan/atau konsentrasi ion OH^- yang menentukan suatu larutan bersifat asam, basa atau netral.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH-nya. kalau asam pH-nya ditentukan ion H+ dan antara 0-7 kalau basa, ion OH- antara 8-14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-seng-yang-massanya-13-gram-direaksikan-denvan-larutan-asam-263",
            "question": "Logam seng yang massanya 13 gram direaksikan denvan larutan asam klorida sampai habis dengan reaksi:    Zn + HCl -&gt; ZnCl2 + H2\r\n\r\n berapa liter volume gas hidrogen yang dihasilkan, jika diukur pada satu liter gas SO3 massanya 4 gr? (Ar Zn = 65, S = 32, Cl = 35,5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita cari mol Zn terlebih dahulu<br>mol Zn = gram / Mr = 13/65 = 0,2 mol<br><br>cari mol H2, dengan menggunakan \"perbandingan koefisien = perbandingan mol\"<br><br>reaksi setara-nya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Zn + 2 HCl --&gt; ZnCl2\u00a0 +\u00a0 H2<br>perband. koef\u00a0 \u00a0 \u00a0 1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>perband mol\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 0,4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2<br><br>cara mencari mol H2<br>= koefisien H2 / koefisien Zn x mol Zn<br>= 1/1 x 0,2<br>= 0,2 mol<br><br>hitung volume H2 pada keadaan dimana 1 liter SO3 massanya 4 gram<br>kita cari mol SO3 dulu<br>mol SO3 = 4/ 80 = 0,025 mol<br><br>kemudian gunakan rumus<br>mol H2/ vol H2 = mol SO3 / vol SO3<br>0,2 / vol H2 = 0,025 / 1<br>vol H2 = 8 Liter<br><br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya, 25 % poin kamu akan dikembalikan :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhu-dan-tekanan-tertentu1-liter-gas-nitrogen-mengandung-q-126",
            "question": "pada suhu dan tekanan tertentu,1 liter gas nitrogen mengandung q partikel.Pada suhu dan tekanan yang sama,tentukan jumlah partikel 7 liter gas amonia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada suhu dan tekanan yang sama gas-gas yang volumenya sama akan mempunyai jumlah partikel yang sama pula <br>1 liter gas nitrogen = q partikel<br>maka <br>7 liter amonia = 7q partikel <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gas-klorin-dapat-di-buat-melalui-reaksi-redoks-berikut-akcr-369",
            "question": "Gas klorin dapat di buat melalui reaksi redoks berikut :    aK\u2082Cr\u2082O\u2087(aq) + 14HCl(aq)\u00a0 =\u00a0 bKCl(aq) + cCrCl\u2083(aq) + 3Cl\u2082(g) + dH\u2082O(l) \r\nsetelah disetarakan ,nilai koefisien a,b,c dan d sacara berurutan adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 1<br>b = 2<br>c\u00a0= 2<br>d = 7<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-cuka-ch3cooh-02-m-sebanyak-25-ml-dicampurkan-dengan-554",
            "question": "Larutan asam cuka CH3COOH 0,2 M sebanyak 25 mL dicampurkan dengan 100 mL NaOH 0,05 M kemudian ditambahkan air sampai volumenya 500 mL (Ka = 10^-5 ). Harga pH larutan yang terbentuk adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ph = 5\u00a0<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1tentntukan-apakah-zat-berikut-larut-atau-tidak-larut-dalam-air-178",
            "question": "1.tentntukan apakah zat berikut larut atau tidak larut dalam air    a.tembaga (II) sulfat\r\nb. magnesium klorida\r\nc. besi (III) hidrokssida\r\nd.natrium hidrokssda\r\ne. natrium fosfat\r\nf. amonium sulfida\r\ng. asam fosfat\r\nh .zink nitrat\r\nj. alumunium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg dpt terlarut : natrium hidroksida, tembaga sulfat, magnesium klorida, amonium sulfida, asam fosfat. selain yg saya sebutkan berarti zat itu tdk dpt terlarut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Zat tak larut , seperti CaF2, FeCr2O4, Cu2[Fe(CN)6], Zn[Fe(CN)6], SiO2, SnS<span>2,\u00a0</span><span>siliside, silisida logam, karborundum.<br><br><br></span>\u00a0<span>Beberapa zat tak larut yang umum dalam analisis kualitatif adalah AgBr, AgCl, AgCN, SrSO4, BaSO4, PbSO4\u00a0dan oksida-oksida yang dipijarkan oleh asam-asam kuat, seperti Al2O<span>3,\u00a0</span>Cr2\u00adO3,Fe2O3,SnO2, Sb2O4, TiO2, ThO<span>2<br></span></span><br>Senyawa ion yang sukar larut\u00a0<span><span>Semua basa kecuali LiOH, NaOH, KOH, NH4OH, Ca(OH)2, Si(OH)2, Ba(OH)<span>2<br></span></span></span><br>a.tembaga (II) sulfat (CuSO4)<br>b. magnesium klorida (MgCl)<br>c. besi (III) hidrokssida (Fe3OH)<br>d.natrium hidrokssda (NaOH)<br>e. natrium fosfat (Na3PO4 ) mudah<br>f. amonium sulfida<br>g. asam fosfat (H2PO4) sukar<br>h .zink nitrat<br>j. alumunium hidroksida (AlOH3)<br><br>Semoga membantu lihat keterangan diatasnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kg-kaporit-caoci2-yang-harus-ditambahkan-ke-dalam-sebu-168",
            "question": "Berapa kg kaporit (CaOCI\u2082) yang harus ditambahkan ke dalam sebuah kolam renang yang berisi 60.000 m\u00b3air, agar kadar kaporit dalam air kolam tersebut sebesar 5 ppm*?    *ppm=part per million\r\n1\u00a0\u00b0/\u2080=10\u2074 ppm\r\ntolong.. :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 ppm = 5/1juta<br><br>60.000m3 * \u00a05 / 1juta = 0.3 m3<br><br>Karena 1m3 air\u00a0itu 1000kg , maka 0,3m3 adalah 300kg..<br><br><br>300kg kaporit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh4-aq-h2oaq-h3oaq-nh3aq-pasangan-asam-ba-327",
            "question": "NH4+\u00a0(aq)\u00a0+ H2O(aq)\u00a0\u21c6\u00a0H3O+(aq)\u00a0+ NH3(aq)\u00a0pasangan asam basa konjugasi adalah \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NH4(asam) dan NH3(basa kony)\nH2O(basa) dan H3O(asam kony)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "NH\u2084\u207a asam\u00a0 H\u2082O basa sedangkan H\u2083O\u207a asam\u00a0 NH\u2083 basa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-dari-larutan-baoh2-01m-998",
            "question": "Tentukan pH dari larutan Ba(OH)2 0,1M !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Nilai pH Ba(OH)\u2082 0,1 M adalah sebesar 13 + log 2.</strong></p><h3><strong>Pembahasan</strong></h3><p>Diminta untuk menentukan nilai pH dari larutan barium hidroksida Ba(OH)\u2082 0,1 M.</p><p><u><em>Penyelesaian</em></u></p><p>Ba(OH)\u2082 termasuk basa kuat dengan valensi 2, sesuai jumlah ion hidroksi\u00a0[tex]OH^-[/tex]</p><p><strong>Step-1</strong></p><p><strong>Hitung konsentrasi ion</strong> \u00a0[tex]OH^-[/tex]</p><p>\u21d4 [tex][OH^-][/tex] = M x valensi</p><p>\u21d4 [tex][OH^-][/tex] = 0,1 x 2</p><p>\u21d4\u00a0[tex][OH^-] = 2 \\times 10^{-1} \\ molar[/tex]</p><p><strong>Step-1</strong></p><p><strong>Hitung pH</strong></p><p>\u21d4\u00a0[tex]pOH = -log[OH^-] [/tex]</p><p>\u21d4\u00a0[tex]pOH = -log[2 \\times 10^{-1}][/tex]</p><p>\u21d4 pOH = 1 - log 2</p><p>\u21d4 pH = 14 - pOH</p><p>\u21d4 pH = 14 - (1 - log 2)</p><p>\u21d4 pH = 13 + log 2</p><p><strong>Jadi nilai pH Ba(OH)\u2082 0,1 M adalah sebesar 13 + log 2.</strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Ingin mengulang kembali tentang pemahaman larutan elektrolit? https://brainly.co.id/tugas/5821519</li><li>Pelajari kasus menghitung pH dari reaksi asam kuat dan basa kuat dengan adanya sisa pereaksi https://brainly.co.id/tugas/58487</li></ol><p>----------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> XI</p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : </strong>Kimia</p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0: </strong>Larutan Asam Basa</p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : </strong>11.7.5</p><p><strong></strong></p><p><strong>Kata Kunci \u00a0\u00a0: </strong>pH, larutan, barium, hidroksida, Ba(OH)\u2082, basa, kuat, valensi, pOH, log, brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}